[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (17)

召集所有聽廣東歌既巴絲

一齊傾下廣東新舊歌，新碟舊碟，演唱會音樂會，share廣東歌資訊

舊post

[光復香港 時代革命] [廣東歌] 香港流行音樂討論 (16)

新歌
RubberBand - 漫長

方皓玟 - 人話

陳蕾 Panther Chan - 相信一切是最好的安排 In Good Hands

林聰 NICHUNG - 夜行 ( feat. Hocc )

陳柏宇 Jason Chan - 本能寺

Dear Jane - Dear Christmas

SOPHY 王嘉儀 - RBF 厭世臉

SoulJase - Bounce Back

衛詩 Jill Vidal - 了解中 In Progress

新碟
陳柏宇 - Anyone but Jason

1 爸爸的禮物
2 金草莓
3 最後的一個收費亭
4 化出個文化
5 橋下十三郎
6 七折
7 本能寺
8 You Are Not Alone

麥浚龍 & 謝安琪 - the album and the rest of it ...

1 忘記和記
2 廢話
3 我在陽台上看你
4 我們的基因
5 黑盒
6 情感的廢墟
7 偷情的禮儀
8 寂寞就如
9 其實寂寞
10 忘記和記 featuring 黎明

咁都搶咗1001
新歌list 麻煩請其他巴打update
我對新歌唔係跟得太貼

上個po我想講deep首新歌好似六月飛霜

新歌
陳蕾-不想回家

莊正-will (not) see you soon

黎曉陽-阿兹與海默

林欣彤-親愛的巨人

衞蘭-低半度

其實唔計個Project拖到世界末日都未完
Juno真係幫人妻王嘅音樂光譜拉闊到闊過西隧
同埋演繹上真係愈來愈多驚喜

新po留名

記得繼續不推文呀

agger
沐春風、偷情、陽台啲vocal真係聽到嘩嘩聲
如果個project唔係而家出，其實kay真係上得神枱

繼續留名～～

異人總像野馬脫韁！！！！

只係唔少人只係鍾意唱社會歌嘅歌手謝安琪
而唔係歌手謝安琪

新歌vocal都好正
佢依家既vocal應該係職業生涯高峰，好難想像佢休息果期係失聲

以前嘅歌演繹方法同空間有限
依家每首新歌都有驚喜 發掘到佢好多潛能

可惜係時勢同埋以前嘅形象落差
令好多人都冇咗心機再聽同欣賞

Timing is everything

Kay isn’t me live係2019年最好睇嘅演唱會

我覺得my healing live或者催淚的滋味都有力一戰

my healing live都好睇，但冇Kay isn’t me咁驚艷

Kay isn’t me 係好突破，好impress
催淚的滋味 係好感動，狂喊
Followmi 係成件事好完美，technique完美，package好完美

新嗰首《再度》好撚正

我兩個都鍾意⋯⋯
我相信佢係冇忘記初衷的

好好聽
c allstar獨立發展之後d歌都幾好聽

尋日黎曉陽出咗碟，仲有兩首新歌ellen作嗰首黑鏡正到

黎曉陽 Before I forget

CD
01. Ride Along
02. I Don’t know
03. Hey Mary
04. 阿茲與海默
05. 拾荒者之歌
06. 黑鏡

買咗啦
寰亞旗下歌手呢兩年啲出品真係極少失手，除咗Nowhere Boys唔太係我杯茶之外，其他我都有課金

買咗+1
Hey Mary真係好有側田初出道嘅感覺
K得嚟又唔係倒模嘅歌

首Hey mary岩岩moov新上即聽 好好聽
諗住聽日買碟

本身唔識依位歌手 但聽完阿與興海默同hey mary決定要入手 聽佢啲曲風同佢把聲好chill

隆重宣佈
「莊正 X 桔梗 The Good Trip小型音樂會」

雖然呢段時間入面，發生咗好多對大家嚟講，唔如意、唔開心嘅事，不過就算去到我𠵱家呢個狀況，暫時我都仲覺得係一個good trip。

我回顧番自己嘅人生同經歷，係點樣造就𠵱家嘅我，影響我嘅思考，賜予左我點樣嘅技能同能力。我相信生命入面，每一件事都係有意義，短期內可能比較難捱，但希望大家唔好放棄。

難得今次有呢個機會，桔梗願意借出場地，喺呢個音樂會，我想分享自己擁有嘅嘢、我覺得好嘅嘢，希望藉住我自身嘅經歷，可以inspire到大家，話俾大家知點解我認為呢趟旅程仲係good trip。

如果大家願意捨命陪君子嘅，小弟會十分感激，不過希望大家做足防疫措施，口罩就不能少啦，到時仲會有探熱等預防措施做足俾大家，希望到時大家睇得開心又放心。

「莊正 X 桔梗 The Good Trip小型音樂會」
日期：2020年3月28日（星期六）
時間：晚上9時入場
地點：桔梗
地址：香港旺角砵蘭街160號地舖
（旺角朗豪坊C2出口，往左走3分鐘，創興廣場後面）
費用：HKD230（連飲品乙杯）
名額：100位（先到先得）
登記方法：請於以下網址登記：
稍後工作人員會按登記名單次序陸續通知各位付款方法，參加者需於22/3 或之前完成付款程序，才算成功登記。

要撐啦 手足黎
雨革嗰陣已經出咗首撐著 講緊有入碟嗰隻（雖然嗰陣應該未入寰亞所以free好多）

有買嗰隻

當年仲有音樂蜂

啱啱先聽完黎曉陽新碟，舊嗰4首唔洗講，正
估唔到新嗰兩首都咁高質
個人嚟講最歡喜黑鏡，之後阿茲與海默

會買實體碟但都iTunes 都買咗
六首都高質

章尾而- 瞏

微辣佩男做女主角

佩男教化妝...

黑鏡好撚高汁stephen 有份編曲

唔知會唔會係Ellen最後曝光嘅作品
估唔到呢兩個我都好鍾意嘅音樂人會喺咁樣嘅情況下crossover，更加估唔到係Michael嘅歌

ellen啲歌應該唔止
印象中周爸爸好似有 之後話因為佢走咗唔夠膽唱
（有錯請指正）
隻歌編曲其實好有per se 味我好鍾意

印象中周爸有喺叱咤台上講過，話一齊寫咗首歌搵埋周耀輝填詞 不過好似冇話係咪佢唱？
啱啱醒起邦邦喺come what may音樂會都有唱過首新歌係Ellen寫，所以黑鏡未係最後
黑鏡直頭聽得出係Ellen同per se混合體正撚到

Per se 真係好正 請珍惜per se
好記得舊年睇完搶耳已經愛上咗per se

MIRROR成員陳卓賢（Ian）今日（18/3）現身商台宣傳新歌《正式開始》外，亦透露5月尾會推出第四首個人作品：「好期待，曲、詞都係自己寫，第一個親生仔準備面世，我係咁問花姐可唔可以早啲出，快啲同大家見面。」

花姐契仔

廣東定國語歌

廣東掛
隻國語碟喺台灣都冇乜noise 星馬唔知
再做國語歌真係兩頭唔到岸

One promise 主音係教結他果個阿sir
支持下

佢要出多啲廣東歌英文歌少好多人聽

小明紅館延期

佢ig講？

上年都有3首 前年都有4首啦今年再多啲得唔得

開唔到條link嘅

點解李拾壹首在尋找什麼啲歌詞唔岩音都可以照出街...
唔好話係專登我次次收音機聽到都覺得好銀耳

佢哋英文歌我覺得仲高汁過廣東話

嗎=馬，佢ig有條片自嘲過
Btw幾鐘意首歌

呢首幾好聽

我話why not both

約定+郵差

重生

呢兩個live 好聽

on仔真係我偶像呀屌，多謝你呀

牙醫上年個演唱會

舊年無期望咁入去 呢part真係好感動

盧盧新派台歌、林振強填詞 - 果子

棠哥原唱版 (1982)

陳柏宇 Jason Chan - 橋下十三郎

曲編監唱

對上幾首都已經係連mv都自己拍自己剪

唔奇喎

終於肯派歌

一年先出一首，佢平時有冇咁忙

黎曉陽 - 黑鏡

碟已買
Plug黑鏡啱啦，幾好聽同埋又係ellen作，想多啲人聽到同欣賞ellen碩果僅存未曝光嘅作品
阿茲與海默又上咗死位肯定冇冠
如果早十年嘅話唔知Michael可唔可以成為另一個方大同?

Dear Jane - 銀河修理員 Galactic Repairman (Official Music Video)

蛋記群星 - 愛∙回憶108 (2020) 新曲+精選 (6CDs)
Release Date 30-MAR-2020

個MV幾靚 Wyman d 詞都ok
不過又行三部曲

有講過係三部曲咩？

你去呀冰ig睇吓

MV 有型

首歌幾好
好過上年嗰首永遠飛行模式
MV呢pair都好過之前洪嘉豪嗰pair同埋袁澧林
但我會比較希望啲MV有啲新意
書面唔好次次差唔多style
次次故事都係啲偏文青女夾粗䊯男

第一次聽hey mary覺得麻麻 因為呢首好唔係佢風格
但聽聽下發現其實都好sweet
我覺得佢把聲好溫暖

鄭融爭氣d 啦

明明13樓真係okay 但硬係紅唔到

派完唔谷
咁耐先第二首
到時又出新歌加精選

perse 原來另外仲有隊band

SITA正呀
不過好少歌

出新專輯

全碟playlist
Btw 個post好似係廣東歌post

王菀之就出新歌
「碧玉」

吳若希嚟緊出非劇歌

Dusty Bottle x Jase

點解個歌名好似有陣膠味

佢舊年又要排musical，又自己攞晒啲嘢嚟做，仲要煮飯畀蘇生食有歌出已經好開心
利申肥之打手

Gin Lee新廣東歌已上架

有冇林子祥fans 好鍾意佢啲歌 同埋live真係好勁
高難度歌

十分十二吋係其中一首最高難度(殘體慎入)

tvb 慎入

數字人生(唔使講啦咁出名)

敢愛敢做(算係幾高音 而且好好聽)

海市蜃樓(唔使講啦咁出名)

慢歌(佢把聲真係好特別)

追憶(每次都聽到喊 歌詞好靚)

似夢迷離(旋律同歌詞都好正)

最愛是誰(唔使講啦咁出名)

這一個夜(旋律好正)

曾經(旋律同歌詞都好正)

其他經典歌

每一個晚上

誰能明白我

海誓山盟

將心意盡訴

莫再悲

邁步向前

千億個夜晚

分分鐘需要你

花街70號

我要走天涯

仍然記得嗰一次

改變常改變

舊居中的鋼琴

究竟天有幾高

三人行

再見楊柳(好中國古代風 旋律都好正)

Gin Lee 成日遇唔到好歌

環球可唔可以唔好再玩佢，敢聽到好尷尬

真呀，新歌認真幾差，我覺得佢係要幾首爆紅嘅K歌先會上到位

嘩竟然有人Post舊歌，重要一嚟就咁多首

阿Lam重有極多好歌，例如：
蝶變(早期)

抉擇

活色生香

千枝針刺在心

一隻蚊

丫嗚婆

友愛長存

在水中央

比較冷門:
跳躍太陽下

一個人

各師各法

真係聽到好撚尷尬...
佢到底得罪咗環球啲咩

AGA 江海迦 - 《Mad》MV

曲詞編唱同MV都好old school吖救命
第一首派台就咁老派，好擔心嚟緊嘅大碟曲風都係咁
咁樣點紅點拎女金吖

AGA
快啲開番紅館concert等緊你

出啲咁嘅質素點拎女金啊 咪玩啦
唔聽浦銘心 都聽下鄧小巧 aga佢哋高幾多班先啦

加埋佢自己又為食呢

AGA爆人樽

係咪唱野狼disco 呀

飢餓毛毛蟲 乜鳩野歌名黎

兒歌

都係靠人做歌俾自己
點解kay 小巧成日有勁班底高質歌
堅姐就唔知衰咩鑊鑊啲歌都咁撚垃圾
係咪過江龍人脈唔夠又唔識同圈內人social

Kay以前有周老闆，而家有juno幫手搵人
小巧同藍奕邦熟，又埋到jerald
其實眼見而家大部份歌手都有好固定嘅班底，唱作嘅就自己做歌，唔係唱作嘅就一定有friend嘅圈內人幫，例如小明有許創基，陳柏宇有Edward chan，好多歌手都有自己fd幫自己做歌，而gin lee就好似冇同邊個特別fd咁，所以就成日收垃圾歌

小巧Frenzi Music加寰亞
兩邊都有好嘅班底
佢仲有林家謙

慘

真
許廷鏗有于逸堯
最差嘅星夢都仲有肥何包底 (雖然啲質素有眼睇)
而家上到位嘅一係有固定班底，一係自己識唱作
不如Gin Lee試下搵人包碟做啦
一時eric kwok一時馮翰銘一時又其他人
成隻碟支離破碎，又未必有big hit
始終唔可以好似上咗神枱嘅Eason咁, Rice and Shine一半火星電台一半JJ主理咁，都會有好feedback
唔想次次提到佢剩係可以讚佢靚聲啊...

經典童書

在下見識淺薄少睇書 原來真係有

周柏豪話今年會出碟

轉會之後本身已經0期望
護埋旗之後直頭係負值

未轉會之前都間唔時一兩首有驚喜
而家完全聽唔落手

讓愛高飛長坐kkbox no.1

13wks真心勁到

正

只因係一套受歡迎嘅劇集歌

零分好大機會入叱咤十大

我說不可以應該都有機

我說不可以903之前成日播好煩

但隻歌呀jude真係唱得唔好聽

我覺得呢首都還好
零分真係唔多掂

我覺得要連詩雅上去拎獎 個功勞係佢度

依期唱片公司推佢姐要俾就俾附近的人
903 都播好多

agger

王菀之新歌

Gin Lee果然係受過譚老餅祝福的歌手
越來越霉

屌 係喎

回帶一下先

其實明明環球有合作班底

At least Eric kwok 同Alex Fung 都係合作開

《機場特警》片尾曲 “如果你明白”

聽左少少, 又係呢個 type

好撚悶

係幾好聽 但真係好撚悶
吳若希啲歌好聽過佢 最少唔係次次都係呢個唱腔

( Show Blocked User - 菊梓喬男朋友 )

正式開始/寂寞的怪獸 - ONE PROMISE x IAN 陳卓賢

其實我覺得 Dear Jane 首新歌好普通好悶
同之前啲歌倒模咁
但都上到 YouTube trending #2

應該係因為MV有阿冰加持
首歌真係悶

佢啲歌 (情歌、3部曲) 好似次次都係靠 MV 彈出
係佩服 Warner 嘅 marketing 嘅

我識唔少人都話好好聽，但係我就覺得一般，2084仲正
我估啲人唔多唔少都係睇完mv先吹到好好好好聽

Dear Jane 啲情歌真係次次都 MV 加成
利申 我係冇睇MV咁聽

+1 中意2084多過銀河修理

許靖韻 Angela Hui《別為我好》[Official MV]

Robynn and Kendy

我覺得係ok好聽
但唔深刻
學上面話齋同之前嗰啲太似
但想講Wyman填詞加持係好啲

自組啦
環球唔撚掂

唉

咁環球咪得返 AGA & Gin 可以爭獎

其實上年都已經係 R&K從來都冇份爭過獎
btw yanting咁耐冇出過歌 但呢兩年見佢ig不時都錄緊歌 到底搞邊科

R&K 17年其實有得爭
負攝石 無敵 世界對我們
係爭輸左咁解

之前aga集viutv chill club
yanting好似話今年出4首

4首咁多？係就好
希望球記唔好嘥咗佢
當年逃兵 半祝福 自我催眠靠m記瘋狂洗腦都算hit過下
雖然佢唱功麻麻但起碼好過咩Oscar先 個樣又見得下人

環球除左捧aga gin
其他人都無心無力
上年出左四個新單位
一個903新人獎都爭唔到

Oscar可以先專注學業

我覺得就連Gin都已經俾球記摧毀咗一半
Jace其實幾正 當然唱歌要再練下
Dusty Bottle都幾多好評 但想打入主流真係要唱多啲廣東歌
One Promise就... 真係不倫不類 都係專心捧一隊band算啦

Gin首新歌真係

我都幾中意Jace架
不過見佢多棲發展
又拍劇又主持 而家廣播劇都做埋

兩隊band就繼續觀望下

作曲竟然係Phil

R&K加油，由陶瓷娃娃認識隊team，到而家完，有啲不捨

音樂好高質

R&K係轉行定完約？

完約+拆夥

第一代 busker ?

busker 嚟咩?唔係網上拍COVE咋咩
at17 先應該係1代busker

Or 翻唱youtuber

At17

根本上年隻碟收山味濃
但偏偏隻碟極高質得嚟又無獎

Oscar就算啦
王子病唱歌又難聽

環球都幾多人走，Keeva仲有dusty bottle個成員，依家又多個Kendy，仲有關淑怡疑似不滿走人；環球好心簽返啲人撐下陣容

有無諗過係環球唔掂收水

RK兩個都走

環球定錯形象 真人認真好好人

好可惜

上年隻碟堆歌勁高質，環球谷都唔谷，浪費哂

環球顧掂Aga同Gin Lee先啦

環球真係唔撚掂 Aga keep到係因為佢自己識作曲 Gin Lee就

2013年叱咤新力軍銅獎得主

其實佢唱歌幾好聽
我幾中意牆外之音同凡星
希望佢做獨立音樂人都會做多d好歌啦

佢同期仲有個顏培珊都唔錯,但完全消失咁

《敢》個問題係編曲到
編到好八九十年代或者係花花世界個啲fd
都仲聽得落
但岩睇埋個mv 娘到頂唔順

《我們很帥》官方正式假MV/歌詞版

其實Panther Chan唱歌真係幾好聽

作曲: CMgroovy@TheRebelAlliance, Heartgrey@TheRebelAlliance, HIGGO Raj@TheRebelAlliance
填詞: 梁栢堅, Dee
編曲: CMgroovy, Heartgrey
監製: CMgroovy

仲諗住又有耀輝

我個人推介呢首歌
幾正吓

幾鐘意佢唱郵差

1029成隻碟都好好聽

好聽

同感
pish

終於唔係劇歌

知唔知邊度仲有得賣
之前去先逹見到 要$700

聽聽下覺得係和音問題

前年-上年批歌真係值得更大迴響
本身麻麻RnK 但經過上年係改哂觀

佢一開頭都唱得幾難聽下

但之後已經好好聽

華納A&R/marketing真係好叻
如果唔係俾cctvb封殺 市場滲透率應該好高
其他公司 尤其球記真係應該學下

華納同cctvb好返 有派歌手上勁歌

華納同寰亞

球記之前係咪靠金拱門

好奇一問
呢度有無人上cool music forum
而家搞緊年代百大選

但上到cctbb唔覺幫到幾多
呢個台target audience得返班c9
班c9聽星夢多

認真 我們的基因同銀河維修員
兩首歌同級數
但係就係因為個mv銀河維修員紅咁多
Juno實好揼春

兩首歌有咩可以比較到啊

突然諗起luvdat呢隊嘢已經無聲無息消失咗去咗邊

咁本身target audience 都有少少唔同嘅⋯⋯
而家香港大部份後生就算唔太熟廣東歌/香港樂壇嘅都一定有聽dear jane⋯⋯
早幾年三部曲真係好多平時聽開英文韓文嘅女同學都識唱⋯⋯
另外，我們的基因個mv咁hea，我估Juno 未必太重視？

ToNick - 衰喺個掣度(Official MV)

環球推新人，is a joke

fb最近一個post係19年2月

一路都有上
歌早排選完左
前日開始公佈100大
而家好似選緊碟

若希好慘

俾條死肥佬搞到

2020 香港唱片商會銷量榜第13週 2020/04/03

TW LW NW
01 02 02 Before I Forget / 黎曉陽
02 NE 01 愛∙回憶108 新曲+精選 / VA
03 03 10 摩天動物園 / 鄧紫棋 G.E.M.
04 05 03 浪漫大本型 / 譚詠麟
05 07 03 面面 / 蘇慧倫
06 01 03 LAZY MUTHA FUCKA / LMF
07 06 11 Can You Hear / 譚嘉儀
08 08 06 Dream Songs: The Essential Joe Hisaishi / 久石讓
09 09 09 19 Moment / Supper Moment
10 RE 06 GloriAlive / 歌莉雅

OUT
XX 04 04 Changes / Justin Bieber
XX 10 09 Frozen 2 / OST

yeah 恭喜黎曉陽

估唔到仲有人上

不嬲都有上
嗰邊多人討論好多
應該係香港剩低唯一一個地方keep住有人討論廣東歌

好佩服好多人仲keep住計903播咩歌

係
成日都上

想po返個【年代百大選】前言出黎俾多d人睇
其實依家比2010年代好好多
多咗youtube等平台，唔洗只靠tvb
唔同歌手（包括主流同非主流）都可以有機會俾人知道自己既音樂

想講 個前言寫得好好

好想po係連登俾多d人睇
好多人仲堅持緊本土音樂
好多人仲支持緊本土音樂

個百大選好似唔止cool music forum啲人投,
佢哋仲邀請咗好多音樂page投同寫前言
好有心

唔知cool music forum個邊有冇人想po返係連登等多d人關注？

d樂評寫得幾好

聽到眼濕濕
想出自己嘅歌都唔得

好似呢首咁
死都唔肯出

我有睇個post 覺得寫得勁心機

如果唔想人關注，應該唔會叫咁多page幫手
佢哋甚至搵埋相關歌手嘅fans page 寫首歌

我見佢地想係youtube整Medley

但走又冇公司收留

我哋都要推多啲呢個post帶多啲人入嚟傾
Btw 牙醫就出新歌

認真環球唔好再推佢啦，覺得佢好一般
不過想問球記除咗佢仲有冇會出歌嘅男歌手

估唔到有咁多人留意

上面有巴打話Yan Ting今年會有歌

竟然出雪糕MV
而家依個世度仲可以做到一隻碟十首歌入面有八首有MV/lyrics video

Juno

我睇多次chill club第13集
18:20 YanTing話錄左4首歌
籌備緊新碟 希望4首都今年出街

吳林峰作曲
梁柏堅填詞
真黃色班底

Lm

但呢排中意聽番00年啲歌

老土到

蛋記又出新歌

Phil 4月17號出碟

搵到自己個方向同定位未

係cctvb浪費左牙醫十年時間

佢啲歌真係好悶

又冇得話浪費嘅
始終TVB時期啲歌都好紅

幾鐘意saxophone 啲編曲

起碼幫咗佢入屋，多人識，之後轉會先會有人留意佢，比人見到佢唔同方面

The album and the rest of it ... 真係好正

鐘意part one多啲
17 28 34冇撚得輸
不過part2 都正
復古嗰兩首

Juno首忘記和記第一次覺得好正
但聽埋黎明版 即刻覺得Juno被屌打

我們的基因都好正

久未露面的Yan Ting，今年準備了幾首不同風格的新歌迎合各位樂迷的口味，除了音樂之外，他亦會參與電影有關的工作和幕後製作等事務

又唔覺得Leon 唱功有幾特別
只係個人氣加分

同埋首歌佢唱係有feel啲，好fit佢

一齊支持

有沒人聽過AGA首Everyday?

條女幾索,但啲歌真係唔得,仲要跳埋啲古怪舞

個fb入面好多抖音片

但係好聽wor

佢公司仲要連十大都唔幫佢爭

又出黎做關愛座，搶人獎

agree, 其實真係好無新意，又係啲mk歌，上年派個幾首咪幾好，不過食老本先夠迴響

希望AGA遲啲會轉會，應該唔會咁低產量，一年先得三首歌

佢啲marketing啲人比較識target觀眾，不論係mag,豹，牙醫定係jude x shiga，個個mv都用心整

基因好聽好多

我都特登去睇咗次
不過我覺得所有歌手喺疫情之前講嘅嘢都唔可以作準

等到出到就十強先出post比較好
咁樣應該draw到更多attention
到時靠大家一齊推post
或者有人想出post先都可以

辛苦cool music同埋相關音樂人

＠香港本地音樂推廣員 會唔會都整返個cool music 100大playlist
咁樣有關注推廣員既朋友仔都知道依個排行榜
純提議

堅姐一嚟上兩首
Falling

幾時先肯唱翻呢類型嘅歌

堅姐咁多歌最中意Falling

《Serrini的童話世界》演唱會全記錄

雖然好似遲咗啲
但大家可以入去投年度百大選專輯 今晚23:59截止
花一分鐘註冊個ac就投得

生命之花入到

Hail mami

黑警死全家啦 點解會入到

設定嚟

因為人哋成個壇都係K死忠

【鬧爆唱片公司】關淑怡深夜宣佈退出娛樂圈：見識到最醜陋一面

關淑怡（Shirley）於2018年簽約環球唱片再戰樂壇，不過雙方合作不甚愉快，Shirley常在IG出帖文鬧爆對方，上月尾她就指唱片公司不負責任、包庇自己人、老闆食言等，而環球方面亦回覆合約即將完結，希望她一切順利，健康開心。

Shirley今日凌晨4時以英文留言表示經過深思熟慮，決定退出事業，她表示不會責怪誰，亦不想損壞自己名聲，指自己已經與唱片公司完成合約，又表示多年來對自己的音樂事業相當認真，不斷要求改進，不過如今卻覺得相當失望，又稱自己見識到最醜陋的一面，自己未有獲得過尊重。

之後，Shirley不斷在自己帖文留言再呻，指自己是被迫作出這個決定，只能在沒有選擇下退出，又強調自己有獨立思想，並不是一件貨品，亦不是扯線公仔，每次做音樂都全心全意去做。Shirley說自己問心無愧，又指有人做錯從不道歉，視藝人是理所當然，沒有互相尊重。Shirley語重心長表示如果再以這種形式營運，就再沒有願意錄音的歌手，唱片公司會倒閉，因為再冇音樂出品，又強調這類孕育歌手的工作應為唱片公司的CEO責任。

076 天地一沙鷗 - Gin Lee [2018]
077 花千樹 - 容祖兒 [2011]
078 心之科學 - 容祖兒 [2018]
079 今生不回家 - 周國賢 [2016]
080 大吟釀 - KOLOR [2015]

天地一沙鷗

大吟釀
今生不回家

btw 章尾而 瞏 點睇 前排收音機到聽過下

幾好，903都播幾多

Lonely Lonely Lonely one~

佢之前啲歌好正 成個album dl咗
反而今次呢首麻麻
But she deserve more attention

其實係marketing 做得好 搵啱mv角色 度個港女受落嘅故就紅

Yellow Fever時期嘅DJ不復再...

伍樂城有比力作，轉3次key
真係好正 有個偏classic嘅intro
又有苦甜交雜嘅感覺

當練唱功囉 佢初出道live未係好好
同咪知名度都係靠TBB儲返嚟
佢之前都有話 一轉公司就少咗人知佢出新歌
對比之下Hubert 慘過佢好多
明明聲底都live都超哂班

其實喺903見到佢講到喊 都feel 到佢有幾真誠
其實佢最正係越難越愛之前...
純講佢唱歌 人品就...

DJ最正嘅碟到而家都仲係XOXO

其實都幾期待hubert出走
不過佢似乎唔似alfred咁有野心 而且都唔知邊間label會有佢位置

越難越愛前有藍天空隻碟，首我沒有傷心好似都幾多人聽
不過唱得又唔係好，人品又差，都係留係cctvb啱佢

071 忘川 - 陳僖儀 [2012]
072 你倫敦.我紐約 - 藍奕邦 [2013]
073 Good Night - 觸執毛 [2012]
074 海裡睡人 - eason and the duo band [2018]
075 鋼鐵是怎樣煉成的 - 何韻詩 [2010]

Sita

海𥚃睡人 忘川

hocc
sita

周柏豪，Shiga，Dear Jane 全部marketing 都做得十分好

但呢兩三年都捧唔起洪嘉豪

拍埋環球真係贏一百條街

咖哩龍蝦

時間問題啫
不過我覺得洪嘉豪潛力有限
要去到拍蠔當年個高度都唔易

btw聽返陳伯隻《Tales》 發覺真係滄海遺珠黎
完勝佢近年任何一隻碟

環球靠金拱門

鐘意the next moment多啲，讓子彈飛同繭

仲有呀jude算唔算，起碼多咗人識
前排見好多人ig玩零分filter，變相多咗好多年青人識佢同聽佢歌

黑馬王子係我all time favourite
不過呢隻碟我覺得冇咁easy listening

論easy listening 我更中意the next moment
魚眼 晴空 讓子彈飛 我沒有 繭 一休 放空 都好正

搵人crossover 同個ig filter都好成功 真心係多咗好多人知首歌

要easy listening就聽返早期啲K歌/近年別來無恙霸氣情歌金草莓啦
就係唔易入口先做到滄海遺珠

咁的確tales同佢一貫做開嘅音樂比係偏d嘅
我都係近幾年先開始識欣賞

我鍾意Lost & Found
時機 命案 Espresso先生

識用 IG filter 賣廣告真係好撚醒！！！！

之前有咩好歌
聽過沙堆都麻麻地

真
識呢首歌係因為見到連詩雅都有玩呢個Filter

寄居生物
已回不去

Sony今年男新人

之前行信和見有個sony公司廣告有晒全部人
果陣已經有佢
講緊幾個月前

佢人品其實OK
只不過啲人接受唔到

066 離開拉斯維加斯 - 藍奕邦 [2013]
067 撐著 - 黎曉陽 [2014]
068 枯榮 - 林憶蓮 [2011]
069 薄情歌 - C AllStar [2013]
070 我本人 - 吳雨霏 [2011]
-----------------------
3 - Gin Lee (76, 83, 84)
2 - 藍奕邦 (66, 72)、C AllStar (69, 89)、吳雨霏 (70, 95)、陳奕迅 (74, 92)、容祖兒 (77, 78)、周國賢 (79, 86)
1 - 黎曉陽 (67)、林憶蓮 (68)、陳僖儀 (71)、觸執毛 (73)、何韻詩 (75)、Kolor (80)、群星 (82)、陳蕾 (85)、古巨基 (87)、周柏豪 (88)、張敬軒 (90)、MastaMic (91)、麥浚龍 (93)、林欣彤 (94)、鄧小巧 (96)、方大同 (97)、許廷鏗 (99)、薛凱琪 (100)
0.5 - 張繼聰 (81)、王菀之 (81)、鍾舒漫 (98)、鍾舒淇 (98)
-----------------------
各歌手候選歌曲數量（不包括featuring）
5.5 - RubberBand、Supper Moment、方皓玟、王菀之、謝安琪
5 - C AllStar、Gin Lee、周國賢、容祖兒、連詩雅、麥浚龍、陳奕迅、盧凱彤
4.5 - 林二汶
4 - AGA、Serrini、古巨基、吳雨霏、林欣彤、林奕匡、許廷鏗、張敬軒、楊千嬅
3.5 - 岑寧兒
3 - Robynn & Kendy、王嘉儀、何韻詩、周柏豪、鄧小巧、藍奕邦、陳健安
2.5 - 鍾舒漫
2 - Dear Jane、JW、Kolor、My Little Airport、小肥、陳蕾、衛蘭、小塵埃、方大同、林憶蓮、馮允謙、薛凱琪、鄭秀文、陳柏宇
1.5 - 黃淑蔓、莫文蔚
1 - at17、Jude、Fabel、G.E.M.、The Hertz、LMF、MastaMic、Nowhere Boys、Swing、ToNick、泳兒、肥媽、逆流、鄭融、群星、林宥嘉、吳業坤、李克勤、香港人、粉紅A、符致逸、梁詠琪、黎曉陽、蘇永康、麥家瑜、關楚耀、鄭欣宜、盧巧音、觸執毛、火炭麗琪、雞蛋蒸肉餅
0.5 - Survive Said The Prophet、張繼聰、鍾舒祺、英仁合唱團
0.33 - 陳豪、林保怡、黃德斌

轉載ed8671ed, mosesming@ Cool Music Forum

撐著
我本人同薄情歌出嗰時真係好hit

榜上有觸執毛好驚喜
藍奕邦啲歌其實好高質,但好似無乜人聽
sita,ellen

一講起sony新人,就諗起莊正

薛凱琪錄歌了

上年地鐵站已經有廣告

當時仲有莊正

邦邦超級fans在此

幾個樂評都講Fiester首歌
雖然有少少感覺呢班聽開主流嘅page好似發現新大陸咁
但有indie進入佢哋視野,都係件好事

李靖筠 Gladys Li《Getaway》[Official MV]

今日上咗叱咤樂壇，發現秋去冬來幾正

真係幾好聽 如果903肯上下就好

個柒頭mv嘥咗首歌

我覺得Easy listening 係escape喎
Feel到沉完兩年隻碟畀心機做

以前會中意put on 仲覺得潮人蜜語同多此一愛如果佢唔係咁霉實紅 大個覺得其實太pop

呢兩年啲碟 做得好hea既感覺
都係果句 同edward合作到滑哂啞

聲底都係莊正果啲
雖然我知莊正未出事佢已經準備出道

女神
藍奕邦勁撚到

061 美麗新世界 - 王嘉儀 [2017]
062 為執著乾杯 - 藍奕邦 [2012]
063 山旮旯 - 馮允謙 [2019]
064 壞與更壞 - 林宥嘉 [2016]
065 女神 - 鄭欣宜 [2016]

邦邦三首中三首

邦邦喺cm好多fans
雖然俾我揀我唔會入呢三首

仲有堆應該會入幾首既未出現

數落去至少有青春頌啦

你老婆

JUNO MAK 麥浚龍 KARENA LAM 林嘉欣 - 《字典與聖經》 MV

唔係好明me 想講乜 求分析

Mv

我都唔撚明佢成首做乜
大約feel到佢地以一個奇怪方式拍緊拖
拍緊嗰陣林感化麥

我覺得佢the album 人妻嗰啲頭期歌 故事性較強係想啲人大約明講乜
Pt2 佢地就開始玩啲奇怪嘢
由廢話開始啲歌一首迷過一首

Part 2主要係劇情冇咩推進，幾首都係part 1上面嘅錦上添花

有冇人有睇今晚藍奕邦ig live

056 春秋 - 張敬軒 [2010]
057 最後晚餐 - Supper Moment [2010]
058 分手總約在雨天 - 方皓玟 [2014]
059 幸福之歌 - Supper Moment [2015]
060 火鳥 - 楊千嬅 [2011]

連文案都唔想再睇
只係想知幾時完個project

今年完到啩

Michael C - 愚公

明明香港人，點解debut要唱國語...

嘩,論盡評ivana新歌9.5分

林奕匡都係國語歌出道
公司覺得佢唱國語好啲 幾年後先出一首廣東歌
見有少少反應先畀佢出廣東歌
之後高山低谷紅埋就直接出廣東歌

Moov又冇得聽
見佢個app又柒柒地
歌又成日唔齊
以為佢冇心搞落去就摺

點知又見佢有新搞作架喎

本地歌聽kkbox好啲

聽聞話如果高山低谷無反應嘅話佢就玩完
結果首歌紅咗,佢有得繼續

唔關moov事
碧玉到而家都係得joox獨家

Hello 巴絲們，呢期有Eason幫支那外宣，繼續激到好多香港人拒絕奶共藝人，係一個好時機去推動本土/黃色音樂圈，同時推動復興香港樂壇，所以我想出個詳細post推介啲黃嘅本土歌手/樂隊/組合，有齊youtube ig fb link咁樣（尤其是係啲本身唔多人識嘅）。我希望盡量包到全部有唔同程度表態、係自己人嘅單位，可唔可以幫手睇吓有冇漏？感激不盡！
以下係暫時嘅list：
莊正
李芷君
Yellow!野佬
符家浚
吳林峰
黎曉陽
陳健安
徐天佑
ToNick
Kolor
許廷鏗
Per Se
周國賢
方皓玟
RubberBand
YukiLovey
852BinGang邊疆兄弟
Serrini
Thud
藍奕邦
鄧小巧
Tommy@Ekids
布志綸 （Alan@Mr.)
Mr. Rocket Head
After10
李拾壹
何韻詩
林聰
KENI 李礎業
黃瑋中
The Hertz
章尾而
My Little Airport
Kevin Kaho Tsui 徐嘉豪
徐繼宗
黃千庭
林海峰
傅珮嘉
Another Kitchen
曹震豪
Robyn & Kendy
JB
Heyo
小肥
王嘉儀
秦馨敏
張惠雅 Regen@Hotcha
張紋嘉 Crystal@Hotcha
達明一派

仲有見未有人post呢首，梁柏堅填詞，講728俾狗咬暴動嗰對新婚情侶。好好聽，近排喪loop！

論盡條賤種又喺度亂鳩咁噏

關淑怡

樂評就勿認真啦

之前都係用開kkbox
不過join左網上行送moov
慳返幾舊都好

但莊正新歌又冇 lmf 2019又冇

巴打識貨佢仲有另一首歌都係梁柏堅填的，每次聽到第二段都流淚

雖然比較少人睇
但我都有留意幾有心

都有聽呀 係好sad
但覺得首歌本身冇赴湯蹈火咁好聽
可能關編曲事

見到佢個死樣拍片真係忍唔撚到笑

做咩咁大怨氣

應該關這位蠢才篇樂評事

我諗兩首行唔同style
呢首認真睇完啲歌詞更加有感覺

金堅首新歌應該又係講香港掛

幾時出

Dear Jane x Jer cover 水刑物語
幾撚正

幾夾

都係睇佢ig話講無力感炸

Yack studio 都係黃
啲歌都幾好聽

章尾而首瞏勁方皓玟feel
睇mv先知原來同公司

DJ x jer 無可避免覺得呀jer唱得一般，可能dj唱得太入心入肺，但係水刑物語我覺得呀jer handle得好啲，首歌好fit佢

其實我唔覺得需要整合黃list，靜靜哋仲好，整咗出嚟唔止方便我哋搵，仲方面對家封殺同批鬥

反而整個藍list 去表揚就差唔多

我估到實有人咁講。
但個問題係佢哋表得態就已經係代表冇驚過所謂打壓，班垃圾藍絲所謂杯葛or whatever 亦根本冇影響，因為本身佢哋都唔係target audience ，佢哋亦冇消費力同真正恆心。相比之下，俾到多一個自己人認識到手足歌手，就係多一個。
個消費主導權似終係喺我哋度，正如黃店咁，你都唔會話驚人俾狗咬所以唔搞黃店list。
你一日繼續靜靜哋，佢哋一日繼續冇人識（同時本身都賺唔到支那/藍絲錢）。
封唔封殺講到尾係睇個市場，如果我哋真係養得起本地音樂嘅，唱片公司等等都唔會同錢作對。
藍嘅反而唔使整list，因為基本上佢哋一奶共已經大把新聞報。但調返轉頭，黃嘅出聲冇人知。

同偶像一樣玻璃心
樂評啫 咁上心做乜 你自己都可以寫一個吹奏位蠢才喎

有啲可能只係想低調暗撐，喺ig 出過一句聲/私人場合講，但俾人認到再放大，結果都好大機會俾人封殺

你望我打出嚟嗰啲，已經係明顯出晒聲，本身都唔會有市場顧忌嗰啲嚟。嗰啲淨係612出個黑post “stay safe” 「心痛」嗰啲我係冇加。而且都係嗰句，我哋自己養得起，夠多人撐嘅根本唔怕封殺。冇理由屌偽人跪嘅時候我哋自己都縮沙先。
明明喺呢個本土熱潮嘅環境下，係一個好好機會去推廣多啲本身唔多人識啲歌手樂隊。你要知大部份香港人真係唔會好似呢個post入面嘅我哋咁專登去揾同追唔同廣東歌，佢哋係要餵到埋口有人話推介先會㩒入去試吓。方便到多啲自己人揾嘅好處係絕對大過方便支港共封殺批鬥嘅壞處，況且你覺得我哋自己唔提，支港共會唔知咩？
明明大家都講緊黃色經濟圈，點解唔可以apply返落樂壇度？

我發覺Mirror班fans幾好脾氣 成日見佢地周圍去多謝人 比人批評又唔亂咬人

有名你叫樂評界健吾，由得佢啦

其實成日送野比903 DJ會唔會比人告

【明周焦點人物】
全球新冠肺炎疫情持續，香港亦發起籌款音樂會，東華三院將於五月舉行《「LOVE actually LIVE actually」抗疫慈善音樂會》，透過網上直播形式進行，#楊千嬅 以東華三院大使身份聯同一眾好友歌手「輪流唱」，#周柏豪、#JW（王灝兒）、#姜濤 等陸續答應支持。

051 肥媽有話兒 - CLS Express [2019]
052 陀飛輪 - 陳奕迅 [2010]
053 到此為止 - 連詩雅 [2012]
054 好不容易 - 方大同 [2011]
055 山林道 - 謝安琪 [2016]

CM啲人嗰頭講起Shiga 今日就出

但你講嗰堆有啲係低調暗撐咋喎
其實我都同意黃色音樂圈係要支持嘅，問題係而家情況大家都有眼見，啲表咗態嘅歌手藝人有真係因此而得益咩？俾支那打壓就有

音樂圈個情況其實真係有啲複雜，唔似得飲食業咁真係完全靠零售市場搵食，現今多數主流歌手根本冇可能淨係靠賣碟/演唱會飛賺到錢，主要收入來源都係商演嗰啲
真係表曬態撐到衡嗰班好似莊正咁，其實冇乜幾多個係純靠音樂搵食，大多數都另有份正職

因為我哋根本冇去推動過，大部份出咗聲都冇人知，一係就人哋豁出去表態之後個個話靜靜哋唔好推⋯⋯咁梗係冇得益啦。同埋如果呢班歌手係以本地市場為主，根本唔需要怕支那打壓。我哋樂迷自己都要take initiative 去證明你哋唔使怕出聲，因為唔使靠支那，我哋香港人養得起你哋。
（我知會有人話我咁樣係逼人歸邊，政治化音樂。但我想講第一冇逼過，只係講緊推介啲有主動出聲嘅，最多只係鼓勵。中立嘅我哋都冇權冇能力逼人出聲。第二就係所謂政治化，其實就算我哋唔搞，支那一早搞緊，我哋要好似推黃店咁反制。）
暫時都未有人反駁到我上面同呢到講嘅幾point。
另外你可以講返有邊啲應該歸類為「低調」，可能大家標準唔同，我唔直接開post就係想呢度一齊傾吓要計邊啲。我係想講啲有返咁上下程度直接表態嘅，我都唔想講完啲低調嘅之後又俾人話佢哋得底褲黃。唔該晒巴打，我感謝你起碼有留言答我而言唔係留個負皮就算。

呢個咩朵嚟

唉，其實我對香港人真係冇乜信心
黃色飲食圈搞得成，係因為係人都要食嘢，但除此之外有幾多產業嘅黃圈係真係成到形？都仲未講香港人嘅音樂品味好似從來未進步過咁，同埋嗰種完全唔覺得音樂以至其他文化產業係要用錢去支持嘅諗法，你睇下有幾多自稱黃嘅人仲因為免費而用緊joox就知

說穿了，就係香港音樂圈條產業鏈本身都已經唔係好運作到，更遑論要搞黃色音樂圈

我覺得係唔好妄自菲薄先⋯⋯
我都好明白你對香港人冇信心，但感覺成個勢係進步緊，多咗人聽返廣東歌，好多中小型concert入座率都唔差。而且始終要開化，而我覺得而家係契機，唔係避咗個問題就算。其他行業一樣啦，萬事起頭難，但唔做就一定唔會得。而且我真係唔太見到推黃音樂人個壞處喺邊。

我就係覺得調返轉頭黃色音樂圈係其中一個帶起返香港音樂圈嘅方向。

希望真係會如你所講啦...
的確呢幾個月嚟我哋都見證咗好多以為香港人永遠都唔會做到嘅嘢...

咁你有無諗過藝人比一般人/店舖更易接觸到公眾，相對嘅係要受打壓（無論明或暗）都係更容易

你話你個list 入面嘅人都唔係暗撐，但有無實質問過佢哋係咪想加入個咁嘅計劃？

我唔排除當中有歌手唔介意（eg 小明、hocc)，但你真係肯定所有受「推介」嘅人想咁樣正式表明立場？

出一首歌無論明示或者暗示傾向某種意識型態，都已經係留下紀錄，任由聽眾去解讀首歌係藍定黃。我相信任何制作團隊喺制作一首歌曲嘅初期一定有考慮過所有嘅風險，例如邊啲字眼好易會Link到邊種立場嘅人，所以真係唔太到我地作為聽眾去幫個藝人/KOL去幫佢諗，尤其依家個社會郁小小就易被定義係黃或係藍制作一首歌唔係淨係得藝人一個去做，個責任係成個團隊都要負

用依樣野黎重新俾聽眾聽返自己認同嘅歌曲，咪即係黃色音樂同好會，有咩唔好

51

咁有撐起雨傘
願榮光又咁大機會入圍
肥媽入唔出奇喎

音樂依樣好主觀
首歌唔好聽你再黃都唔掂
正如成日話黃店難食一樣
唔望出聲硬撐 但首歌有意思都好夠了

好似Kay 咁 歌依然係好聽
但依家聽佢都無咩感覺了

反而覺得歌曲題材唔係最重要
歌曲質素比較緊要
如果只撐社會歌 題材單一 對樂壇唔健康

撐唔撐歌手睇佢地言行，有無奶共

嗰啲所謂樂評大部份都有固定立場
講多兩講po我去fb屌柒我

樂評得閒睇下笑下就算啦
一首歌的價值又唔係只係
憑佢10分比幾分黎決定

一首歌覺得好唔好係好主觀，每個人都有自己口味，歌做咗出黎可能有高低質素之分，但其實去到自己對耳，自己鍾意定唔鍾意先最緊要；人地嘅評論只係個參考，人人一把口一百種真相，介意得幾多？

Agger
樂評page啲評語我都會睇，不過從來睇完就算

有班唔鍾意佢嘅人改
話佢個格同健吾一樣咁乞人憎

又比喻得幾好
兩個都係又要mean，又要小氣

係呀，淨係出社會歌就好似去番以前淨係情歌咁
其實而家個樂壇發展得幾好，主流嚟講情歌，勵志，社會歌嘅比例幾好，曲風都多咗變化，indie嚟講又好似越嚟越多人識
但係個重點嚟，就係點解香港樂壇仲係好似不復昔日，我自己覺得係連好多自己人都唔聽廣東歌。你問friend有冇聽新歌呀，佢哋會答冇聽新歌好耐了，以前嗰啲好聽啲。但係好多時佢哋根本連聽都未聽。另外有班人，以聽外國歌，韓文自豪，你問佢點睇一啲新歌，佢會笑鳩你，邊有人仲聽廣東歌，連所謂自己人都唔撐，點搞

加上有新人出嚟，例如mirror嗰班先算，出完首歌，幾多人聽都未聽就不了不了
但係起碼佢哋全部出廣東歌，起碼佢哋唔係藍先啦，但始於就係係咪都要比人屌，做咩都比人屌

要迎合一啲人黃色娛樂圈嘅standard，未去到tommy level嘅，就係所謂淺黃，之後就會spin到去淺藍，啲大公司仲會唔會同你玩冒險

見 100 首我真係飛過算
根本純粹9up
同每個年代都唔同準則
上年既未來見到今日可能又唔同標準

Mirror 我係有偏見但唔會踩
真心覺得市場要多d 新血先有未來
買大天王都 3個偶像派啦

同最近果3首派台歌都好鍾意下
903 介紹佢地都有理由唔係純靚仔偶像
依樣對我都改觀左

其他平台5月27日先有

香港唱片商會銷量榜 Week 14 @ 2020.04.11
本週名次 / 上週名次 / 上榜週數 / 唱片名稱 / 歌手名稱
01 / 01 / 03 / Before I Forget / Michael Lai 黎曉陽 (2 weeks no.1)
02 / 05 / 04 / 面面 / 蘇慧倫 TarcySu
03 / New / 01 / Future Nostalgia / Dua Lipa
04 / 06 / 04 / LAZY MUTHA FUCKA / LMF LMF XX Year Fest (1 week no.1)
05 / 03 / 11 / 摩天動物園 / G.E.M. 鄧紫棋 (3 weeks no.1)
06 / 04 / 04 / 浪漫大本型 / 譚詠麟
07 / Re-Entry / 23 / When We All Fall Asleep, Where Do We Go? / Billie Eilish
08 / 08 / 07 / Dream Songs: The Essential Joe Hisaishi / 久石讓 (2 weeks no.1)
09 / Re-Entry / 12 / 哥哥的歌 / 張國榮 (2 weeks no.1)
10 / Re-Entry / 04 / Detour / 馮允謙 Jay Fung

出榜專輯：
愛∙回憶 108 新曲+精選 / 合輯
Can You Hear / 譚嘉儀 Kayee Tam (1 week no.1)
19 Moment / Supper Moment
GloriAlive / Gloria Tang 歌莉雅

046 羅生門 - 麥浚龍 / 謝安琪 [2015]
047 矛盾一生 - JW [2015]
048 Come With Me - 吳雨霏 (ft. AF) [2017]
049 油尖旺金毛玲 - Serrini [2016]
050 留白 - 王菀之 [2012]

仲未見RB

2 weeks no.1

似高位 都幾肯定有未來見

羅生門
金毛玲

衛蘭 Janice Vidal - 她整晚在寫信 (原曲: 命硬)
華納真係好識捉住個trend, 睇到Wyman個ig, 一知道女歌手B係Janice, 即刻叫佢唱, 喺疫情肆虐冇得出show嘅情況地繼續keep住曝光率
究竟女歌手A係咪真係林憶蓮

估唔到係佢

王菀之同serrini都開齋了
想知Don’t text him最後去到邊

今晚又有

Hoc live

好好聽啊

仆街903都唔谷黎曉陽
好多首值得上頒獎台

903依家剩係識播mirror

造星2終於有人出道

山下見

終於有 studio version

loop youtube live version 段rap 聽得好辛苦

上串流平台但係會唔會派台

郭偉亮 ERIC KWOK - NEW SINGLE IS COMING [MV TEASER]

041 若世界在明日結束 - 粉紅A [2019]
042 無忘花 - 林二汶 [2010]
043 最好的債 - 楊千嬅 [2015]
044 年少無知 - 林保怡 / 陳豪 / 黃德斌 [2011]
045 愛情是一種法國甜品 - 林二汶 [2018]

二汶

swing 啦好嗎

本地主流音樂點搞黃色經濟圈
周柏豪個首讓愛高飛喺kkbox成十weeks 冠軍
Kkbox有榮光喎
咪又係輸比周柏豪
本地音樂本身少人聽㗎啦
現家仲要立場行先
睇吓廣東歌市場幾時玩完

除咗rb仲有咩組合/歌手應該會上但係未上

Kay上咗未

1.5 首
046 羅生門 - 麥浚龍 / 謝安琪 [2015]
055 山林道 - 謝安琪 [2016]

有part 3

AGA?

陳伯 phil

YY分別寫咗三首歌俾鄭融、Dear Jane同關智斌

私家音樂個page俾藍絲狗搞

黎曉陽好正呀

903要比錢 莊正都ban左啦

Mirror部份成員嘅歌都唔錯，不過黎曉陽值得更好位置
屌佢老味，黑鏡上榜，阿茲與海默就要落榜，Ian首正式開始仲係多個星期上榜
班DJ係咪唔識音樂?
唔好話903不嬲係咁，好多人平時唔聽廣東歌，靠個頒獎禮先第一次聽嗰年嘅廣東歌，唔推真係好嘅pop song上位，香港人咪覺得廣東歌悶囉

Before I forget隻碟plug曬有冇得同the album爭
正式開始今週冠埋應該898
黑鏡我估都會慢慢播到冠

036 Children Song - 周國賢 [2015]
037 荒原 - 盧凱彤 [2018]
038 瑕疵 - 麥浚龍 / 莫文蔚 [2015]
039 3AM - AGA (ft. Ghost Style) [2017]
040 別來無恙 - 陳柏宇 [2015]

五首都正

我鍾意沒有你，我甚麼都不是多啲

私家音樂因為呢個post
而家比藍絲轟炸

得返一首可以plug
另外四首前兩年plug曬喇

我現時自己肯做飯

呢首歌同龍舌蘭
一樣係做飯謙填詞
而又比人鞭得最勁

我們萬歲都係

情人遊天地 日月換行李
敏婷不知幾多歲的你

做飯係成名作

正式開始有十大

唔撚係呀上年切爾諾貝爾都好聽過正式開始
認真要推mirror嘅推jer啦，最高質係佢，水刑物語究竟ian同花姐咩關係，出歌又密，就黎又派歌

屌 你估佢哋真係淨係base on首歌嘅質素去播咩
有名你叫商業電台

唔好話903不嬲係咁
我咪寫咗呢句囉

鬼唔知咩，但就咁搞到好多人以為廣東歌悶

demo 版

聽903話呢首暫時上榜最耐

話時話
大家有冇聽開One Promise

今年啲十大好差下，特別係歌手唱功方面

零分 我說不可以 正式開始穩入

壹步寂寞的怪獸

我麻麻佢地啲歌
但我又鍾意聽佢地唱人地嘅歌

香港一定要搞翻起偶像同娛樂圈，宜家啲00後已經好迷大陸野

我自己鍾意壹步多啲

903起碼 $40000 promotion plan 先幫你

903係商台
有名你叫，商業電台

原來係咁...

多謝咁詳細，知道咗個plan係點

係呀，所以歌手推廣音樂，要突破電台嘅框框

壹步正
反而下首咩沒有鐘差D
編曲又好似loop返壹步咁

笑死！垃圾到咁，希望今年頒奬禮繼續搞唔成

零分就算啦，都真係幾hit

如果K歌hit就要十大，咁903都欠好多歌十大

當年Stephy嘅電燈膽以為係因為佢live問題 但零分有既話...
其實就係公司問題 睇你公司會出幾多錢買獎

黎曉陽真係好高質 佢真係值得有一首十大 俾多啲人識我個friend連佢個名都未聽過 推介完佢一聽咗一首就已經話幾高質

阿滋與海默又係得第二 黑鏡一上就落架 黑鏡第一個星期都有第十 之後已經跌落十八 離撚晒譜903 佢到而家一首冠軍歌都未攞過屌你老母而家全日係咁播正式開始聽到悶

其實我中意黑鏡多過阿茲
本身仲諗住阿茲第二唔怕啦
黑鏡仲好聽添 希望903會冠

而家日日都播mirror個幾首
唔知仲以為viu買起左商台

mirror其實本身唔係問題 佢哋係有market既 又唔係好差 咁都係吸引一班人既 都可以令多人留意 個問題係播得太多囉 真係播得多到傻撚左 由有驚喜變到覺得悶

同埋學上面啲comment話濟 真係有好多人淨係聽頒獎禮 你頒獎禮真係可以俾啲小人識得嚟有能力既上去攞下 而家有好多好歌手真係無人識如果佢地多人識 可能會令多啲人聽到廣東歌仲有好多變化 唔係咁單一化 咁先可能吸引到多啲人番嚟 而家好似淨係serve緊而家個市場咁 唔吸引新market 雖然我都知咁好大風險未必有回報 但我身邊有唔少人係覺得廣東歌無佢哋想聽既野同覺得悶而聽少左

到此為止點止51
我本人都唔止70

因為有其他歌分咗票。
5.5 - RubberBand、Supper Moment、方皓玟、王菀之、謝安琪
5 - C AllStar、Gin Lee、周國賢、容祖兒、連詩雅、麥浚龍、陳奕迅、盧凱彤
4.5 - 林二汶
4 - AGA、Serrini、古巨基、吳雨霏、林欣彤、林奕匡、許廷鏗、張敬軒、楊千嬅

同埋喺K歌

即係代表連詩雅會有歌高過到此為止

咪就係
諗唔到有一首可以高位得過到此為止
綜合黎講
以好聽既就一定有既

敏婷重要出現多幾多次

舊街角

我都以為黑鏡會比903推添，有ellen加持都冇用

903有鬼推過ellen咩...

2012年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇唱作人銅獎
2013年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇唱作人銅獎
2014年度叱咤樂壇流行榜頒獎典禮 - 叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎 《撐起雨傘》
睇wiki好似冇拎過歌曲十大

所以如果大家真人識任何歌手，叫佢去餐廳推廣下播廣東歌
好歌手要組成聯盟，整playlist, 資助喇叭播歌

由側田作曲既hey mary 都好好聽
黎曉陽值得更多人識

第一次聽 想知多啲

咁RTHK榜咪最實至名歸 ？

RTHK都會認定某啲歌手係商台人而打壓

起碼唔洗磅水

例如

頭一至十位都應該係俾錢
無俾錢又上到十一至二十果啲歌就已經好叻仔
DJ都控制唔倒
細公司中型公司都無得點玩

除非人氣強，商台一定會跟人氣
好似 19moment 當年咁，都無買，一樣得

promotion plan $40000起 好似 $10萬都係基本

之前連登唔係有人講過詳細買榜價咩？
想揾番佢出黎

DJ自己唔計啦（Jan、少爺占）

但我估係野佬個類

Rubberband個類獨立
邊有錢

另外，小巧個類咪要洗好多好多錢？

Ellen, 林二汶

我諗我明邊啲
林一峰 農夫

有無啲歌手親身黎講下？

成日見啲歌手上榜攞獎又點點點乜乜柒柒
喊哂口出哂post光宗耀祖咁又多謝前多謝後啲DJ同觀眾
心諗: 你地唔撚係唔知自己公司幫你課金先上榜攞獎，講到自己好勁，好有面子，好努力，好威咁

環球 bravenusic 嗰班最on9， Dusty Bottle, One promise 人到30乜都撈，懶係潮流尖端好型好chill串柒柒勁造作，入大公司識好多人俾人捧咁

小巧 環球同frenzimusic 共同manage
你諗你
靠埋DJ堆+俾錢lor
小巧唔係靚唔係大公司
所以俾獎咪AGA先囉

制度化嘅貪污係咪貪污

Universal? Media Asia?

sor 睘亞

佢地會問DJ 有無"promotion plan"
宣傳plan 唔貪污丫

031 末日 - 王菀之 [2011]
032 美麗新香港 - My Little Airport [2014]
033 家明 - 謝安琪 [2014]
034 星塵 - 周國賢 [2012]
035 水百合 - 王菀之 [2011]

之之

好鍾意水百合

Nowhere boys 都係Frenzi Music
上年《致旅途中的我》拎到叱吒十大第三位
呢個現象有冇得解?

買卦
唔知，Nowhere boys 多唔多人聽？

Nowhere boys 之前d歌都無點上榜

一入frenzimusic 同media asia就力谷

一定係過左數

點解你會覺得903要俾錢但係RTHK唔洗俾

RTHK公務員

公營電台可以收受利益/牟利咩？

平時都無廣告啦

家明
美麗新香港

真係2014年嘅時代曲

一定都和藝術有關
15/4
6pm
好期待
點解呢排出得咁密

我覺得大家只係要理解
傷台嘅獎除咗我最喜愛系列
全部都係以播放率AP去計
播定唔播so call叫DJ去控制
所以同多唔多人聽無咩關係

我就覺得雖然台面話唔得
但係台底就唔知啦
乜規矩都可以係假嘅

正解
咁睇成件事就fit曬
有課金冇課金都好
總之個制度本身就係佢哋話曬事
同首歌流唔流行無關

明明上年十大好好,又有驚喜啲歌又真係值得

你講到啲歌手有公司幫就唔洗努力咁
一間公司咁多歌手,點解要幫你課金唔幫其他?
咪又係你啲作品得到你公司認同先會幫你
咁你出咗啲歌,公司又肯幫你爭獎,咁咪感動開心囉

人人都好努力其實
好多有talent既都無錢課
唔好講到有大公司果啲同細公司一樣咁

我聽咗台灣電台首播
其實只係碧玉國語版
不過有重新編曲

呢堆歌比想象中低位
以為至少可以遲一兩日先出現
王菀之得返突然一生人同該死的快樂
應該而家開始齋坐到完場喇

rubberband仲未出場

你自己屌啲歌手拎獎喊哂口咁多謝人
人哋解釋你聽點解啲歌手拎獎要咁感動講咁多嘢
你又扯去話大公司同細公司唔同
人哋幾時有話大公司同細公司一樣？

唔通大公司歌手拎獎唔可以多謝人，唔可以感動？
因為有talent 嘅歌手無公司幫手爭獎，所以大公司嗰啲拎獎嘅時候講多句都唔得？

on99

究竟有幾多首入㗎

Dusty Bottle好高質喎...

one promise都ok嘅……只限唱人地嘅歌(我覺得)

仲未有rubberband

唔知RB入到幾多隻歌呢

SimpleLoveSong
心照一生
未來見
挾持
睜開眼

我睇cool music 啲留言

I mean入到幾多隻

我估兩三隻走唔甩
聽日應該有第一隻掛

Pop 嚟講One promise 都唔係好差
佢改編嗰啲就因為冇商業包袱所以多啲驚喜

有晚佢地上chill club 唱漢城沉沒了幾正

佢戴咗有色眼鏡去睇大公司歌手

係咪聽得太少歌？
dusty bottle 好普通

得啦知你聽最撚多歌好撚識音樂啦

打手

條友好撚識尊重人
人哋鍾意啲佢唔鍾意嘅嘢,就笑鳩人聽歌少

終於上水

周爸

佢開咗新IG

周仔

最緊要人無事

有張相有拐杖
有冇人知咩事

山下見已上

想知點解大家咁快搵到出嚟

自己好中意呢首
希望排高d 喇

Hi 大家好！我都係一位香港嘅獨立創作人，希望大家可以支持一下！

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

我都想知 好勁

db屌打佢地

《山下見》終於有得聽！

youtube description 有寫

想問大家
邊個節目係rthk 嘅歌曲榜?
網頁邊度搵到每週排行榜?

搵到

論狗又吠

笑死
不過jude又柒嘅今次

爆單咁的柒事
會否零分十大無望
踢出局換其他

啱啱睇到尋日出咗篇 別為我好 既樂評

真係好撚煩
打一大堆野 不過重點係踩星夢

都真係幾足下~ 無睇過 nina 嘅會覺得佢好叻，但可惜，我睇過囉
好威下

026 囂張 - 盧凱彤 [2013]
027 有時 - 周國賢 [2010]
028 睜開眼 - RubberBand [2012]
029 還不夠遠 - 盧凱彤 [2016]
030 一 - AGA [2014]

腎5首全上
Ellen上親都幾前
Rb全面進場
睜開眼反國教

好高汁

AGA兩首收工

睜開眼出先嘅話 RubberBand 應該得兩首
Aga收工 Ellen應該都係
周爸掃5首

Aga

百大選個延伸聆聽好正, 連逆流,anwiycti都有

is the list available in spotify?

暫時未有,可能出哂成個list先有人整個playlist

有冇人覺得王苑之首新歌好難聽

我唔會話難聽 只可以話係我水平唔夠 唔係太識欣賞

有冇人有聽Tyson Yoshi, 首growing up真係好正，仲要廣東話詞
不過kkbox仲未有

有時

估唔到腎仔咁多人撐
lm Kay 5.5首入哂

認真問
唔係Ellen死左既話佢d歌係咪唔會排到咁高

Ellen未死都可能差唔多排位

出咗普通話版

今日聽電台聽到有首歌幾好聽
把聲有聽落幾舒服 仲以為係新人黎
點知DJ一講歌手個名
哇屌你老母竟然係吳若雞唱
點解首歌會比佢唱 心都酸埋
都唔知聽唔聽好

覺得好聽咪聽囉

好期待金堅新歌無力感

其實唱得麻麻 係旋律好聽
比GIN LEE唱應該PERFECT

世界級哩類歌好啱呀jer唱

903係咁推嗰隊女band首秋去冬來 但都幾難聽下

吓
我覺得ok喎

我會話唔夠王苑之首野難聽
琴日903仲要係咁播 真係好惡頂
好心咁偏既歌就唔好成日播啦

有咩問題？
咁好聽點解唔聽

IG問過, 佢哋會砌playlist
公佈完一百大就會發佈

021 六月飛霜 - 陳奕迅 [2011]
022 差一點我們會飛 - 黃淑蔓 / 英仁合唱團 [2015]
023 我們都是這樣長大的 - 鄭秀文 [2019]
024 人話 - 方皓玟 [2019]
025 天梯 - C AllStar [2010]

人話同9字歌竟然咁早出

越嚟越期待top20

4月19日 星期日 20:30
二零一零年代百大單曲 二十大倒數

想知kay淨低個3首點排 3首都高汁
你們的幸福
獨家村
雞蛋與羔羊

DJ King 進擊的生命

原來二汶琴日出咗首普通話歌

偏就話難聽,又叫人唔好播咁多
真係難怪香港主流音樂咁撚單調

播完都唔會變主流架啦

點解咁斷定唔會?
當日農夫都係咁樣畀903播先令大眾認識
播咗未必變主流
但唔播就更加無可能會有人識

Ivana嘅話我會鐘意佢上年個首多啲

香港聽眾隻耳仔就係窄撚過處女
呢排搵多咗好多本地indie嚟聽 metal core shoegaze postrock math grunge noise乜都有 百花齊放但好多youtube都得千幾views
Ivana嗰首相比之下根本就大路pop嘢 咁都叫偏

我唔係叫啲dj唔好播唔好推廣喎
咁你偏既歌 唔好播咁多又有咩問題呢

我都係咁話
話唔好聽就成班樂壇推廣員出黎起晒鋼

你可以話唔好聽
但唔好聽同偏係兩回事
好唔好聽好主觀 你唔鍾意聽可以熄機/轉台
但你話偏嘅歌就唔應該播就係態度有問題

冇話唔應該播 我係話唔好播咁多

點解偏就唔好播得多先？
唔係正正因為偏先應該播多啲，等大眾接觸多啲咩？
偏就少播，大眾繼續喺一個充斥主流大路嘅歌曲環境下，咪繼續接觸得少，歌曲題材繼續咁單調囉

你就話人起哂鋼
但你自己就串柒柒咁話人哋非主流嘅播完都唔會上主流

問佢點解咁斷定非主流播得多都唔會變主流
佢又唔答

咁你咪睇下首歌既曲風會變幾主流囉

好老實 唔會因為你播多咗首歌就會變到首歌好聽
咁我覺得依首野難聽 咪建議電台唔好播咁多囉
同一時間一樣可以播其他偏既歌 新派廣東edm 偏啲既歌我都冇話抗拒
一路都冇講過偏=唔好聽依個概念 之不過咁岩Ivana依首新歌係我既取向下係偏得黎難聽

碌返上去睇下你自己講咩啦
「好心咁偏既歌就唔好成日播啦」
呢句係你自己講
你而家又話唔抗拒播偏嘅歌

從來無人話播多啲首歌會變好聽
一直講緊播多啲可以令多啲人接觸到，大眾可以認識多啲唔同曲風

她整晚在寫信 幾正喎

你碌撚返上去睇我打咗咩先啦
我係話首歌好難聽先 之後先引申到「偏」依個話題 一直都係環繞緊同一首歌

我係認同偏既曲風係應該要推廣啊
但係我既角度睇就唔需要用到播「多」啲黎到去推廣依首偏得黎難聽既歌

咁你會話叫我唔好聽有人覺得好聽 咁我表達下我既意願又唔得？

仲有最開始串柒柒個個唔係我

但係唔知係咪聽慣側田，鐘意佢唱多過Janice

唔想聽國語歌出返離遊記波點女皇咪幾正

不如合唱再派台啦

wyman話當年有2個女歌手差啲會唱呢首歌
一個係janice,另一個係邊個呢

非主流真係咪真係想成為主流先？

主流之所以係主流，無關質素，而係關易入口程度
你都唔會期望好多人接受到mental

推廣非主流音樂唔係大眾傳媒主要責任
當然佢地可以幫手推廣同教育聽眾欣賞

A係林憶蓮，B係Janice

她整晚在寫信 D詞真係好"我現時自己肯做飯"
命硬正好多 如果janice + 側田, 我寧願佢地合唱命硬 (非live 版)

我呢排先睇花姐error遊
真係好撚痴線笑到肚痛鍾意埋佢哋
隻歌好洗腦
仲要四個都好有特色

[url]
[/url]

出面見到有巴打自己po出黎
大家點睇呢首歌？
我覺得呢首出奇地唔錯
獨立音樂人黎講算唔差了
好多時連登巴打自己創作d歌都會有少少沙石位
呢首居然無咩問題 算係咁了

好好聽
陳健安underrated

我反而覺得On仔唱呢首唔多掂 佢把聲太soft
今次Jer表現得好啲 尤其副歌夠爆發力幾正

一陣12點
有許廷鏗《無力感》同林奕匡新碟上架

等緊牙醫新歌

啲歌詞

唔知仲有冇連詩雅

而家香港嘅所謂主流音樂真係好撚悶
人哋歐美日韓全部都好多元化
唔會得一種慢k歌先可以成為主流
某程度上係反映左香港年青人思維喜好
係幾咁狹窄

舊街角有冇機

最好喇
呢首係我最中意既歌

因為係原唱
加上佢把聲好有辨識度
就算唱人地嘅歌都有個人特色
呢樣真係好多所謂k歌歌手做唔到

KKBOX出咗了，唔識欣賞

原來有派台，不過好似幾難上榜

無可能上榜啦 903 願榮光歸香港 同 和你飛 都上唔到

Phil新碟未plug嘅，物之哀幾好

大家有咩Indie啲嘅香港歌手好推薦，903 商台好似推嚟推去都係幾個人

近期有plug歌 而我又鍾意嘅有：

黃瑋中 & The Hertz
Serrini
王嘉儀
逆流

下邊請繼續接力

巴打都識貨
我個人幾鍾意Phoon，不過好耐未出歌

如果唔限語言嘅本地indie單位，近半年有出歌嘅本地音樂人:

吳林峰
徐嘉浩 (英文歌為主)
李拾壹
SAGAS
南洋派對 (有啲粗口嘅rock)
The Black Sheepee (上年903有候選新人)
Fiester
粉紅A (上年出咗專輯)
Triple G
Matt Force
雷同二友
Kiri T (英文歌為主)
Science Noodles (英文歌為主)

打漏咗仲有 Room307, 最新廣東歌single叫背山面海，幾舒服

more reverb

巴打有心了

我都幾推 林聰

我都力推南洋派對、Serrini、王嘉儀、The Hertz、Matt Force、粉紅A、Room307同Kiri T

另外仲有江逸天（都係唱英文歌）
今年出咗隻五首作品既碟
不過都玩得幾偏 可能會有啲難接受
如果入門想接觸佢既音樂
不妨由佢隻debut開始聽，我都好鍾意

Tomii Chan 最近都有首叫 Regrets
佢係 Stranded Whale 樂隊既主音之一黎
另一個主音就叫 Jabin Law
佢地兩個同 Stranded Whale 都以唱英文歌為主
玩下藍調、民謠、搖滾等等
另外近半年有出歌既仲有Modern Children

如果想試下純音樂，
More Reverb（上面有人提）、Jason Kui、HIRSK我都幾鍾意

仲有好多舊band其實都好正，
不過有啲已經消失咗冇再出新歌

巴打知識都幾豐富

Jabin Law
我會話佢係暗黑版區瑞強

The Hertz 出碟喇

hocc返嚟啦

竟然係國語歌 雖然想聽廣東歌多啲
竟然係咁嘅曲風 明明係Kiri T作曲+編曲
不過幾好聽

張 cover 相

以為係衝三小個阿Jim

幾正喎，係d歌詞鳩d
eric kwok/swing 不嬲都玩味重

都係鐘意swing多啲

見到kiri t以為電音
下次出廣東話詞就好了

佢當年隻個人大碟都唔錯
到而家都仲聽緊

再推介埋Kevin Kaho Tsui

黃唔在講
D歌好有Alvvays個種Jangle feel

正啊
btw 啱啱先發現主音黃瑋中幫挽歌之聲唱咗好多首歌

靴文同挽巴係fd子嚟，之前一齊直播，靴文唱live

巴打絲打幫手一齊推post:

光復香港樂壇 流行音樂革命

立場超長文，希望大家都耐心睇一睇!

Btw末日快車真係好正

You我勁鍾意

呢排聽緊luna is a bep

琴晚有睇live

kolor live

嗰細路令我諗起UP

點解Jude 唱live可以差咗咁多

以前唱格拉斯哥流浪 live都ok架

想聽佢唱返慢歌多啲

joox個投票mirror果班都痴撚線

上年903都五強

當年告別演唱會其實幾想睇 不過又覺得未到超中意
仲讀緊中學未搵錢廢事咁嘥錢

宜家諗返都有啲揼春

一人每日有十票
仲唔谷到盡

好可惜冇去睇過Swing演唱會
其實啲歌詞唔算鳩啦
你當好似重口味咁, 都係Jerald同Eric Kwok作
如果Eason唱嘅話大家應該會受

當年無人陪我睇放棄左
如果依家一個人都會去

係電台聽到介紹呢首歌 幾正

陳浩-貼心後援

最中意武當
Swing到盡都成日聽

有生之年swing 會唔會開多一次

都幾肯定唔會
一年出⼀首歌都冇做到
Eric Kwok繼續做環球班底
Jerald繼續喺加拿大享下家庭樂，偶然幫Juno同其他fd造下歌
對兩個都係好事啦

唔洗有新歌，當係會下新fans

利申：畢業先認識swing舊作品，上次concert仲係學生，無錢入紅館

做swing冇錢賺，分開幫人整歌先有收入，除非環球又肯蝕錢幫佢地再開

李拾壹新歌好正

薑檸樂填詞

叫咩名？

一起一個人
Subyub x Oscar

聽聽下 gin lee首敢又幾正
好有2000年代頭feel

DGX新歌
好好loop

江𤒹生AnsonKong@MIRROR - 千億個或許(ViuTV劇集《打天下》主題曲)

洗唔洗去驗下耳

019 那邊見 - Swing [2011]
020 榴槤乜乜乜 - 雞蛋蒸肉餅[2015]

017 高山低谷 - 林奕匡[2014]
018 二零一九 - LMF[2019]

013 銀髮白 - 林二汶/岑寧兒 [2016]
014 雞蛋與羔羊 - 謝安琪 [2014]
015 無盡 - Supper Moment[2013]
016 彳亍 - 麥浚龍 [2010]

011 你們的幸福 - 謝安琪 [2011]
012 剎那的烏托邦 - 岑寧兒 [2017]

薪火向上燒

岑寧兒

010 Let Us Go Then You and I - Serrini [2017]

族長

009 在錯誤的宇宙尋找愛 - 陳健安[2019]

小明出場了

008 你是你本身的傳奇 - 方皓玟 [2015]
假使仲高

on 9

Mami

頭十應該得on9同mami係情歌

007 最後的信仰 - 林二汶 [2019]

上年堆歌廿大先嚟料

仲有願榮光

計埋架喇

係勁多都係依幾年

冇top5

對手太癲

對手太強

006 獨家村 - 謝安琪 [2014]

Top5應該
榮光
未來見
小明
獨家村
任我行

屌 即係冇連詩雅喇

獨家村6咗

真係會有榮光咩

任我行定青春頌

我估任我行先

截至第六位

2010 - 九首 (016, 025, 027, 042, 052, 056, 057, 075, 092)
2011 - 十一首 (011, 019, 021, 031, 035, 044, 054, 060, 068, 070, 077)
2012 - 十四首 (028, 034, 050, 053, 062, 071, 073, 081, 083, 084, 087, 088, 095, 100)
2013 - 五首 (015, 026, 066, 069, 072)
2014 - 十二首 (006, 014, 017, 030, 032, 033, 058, 067, 082, 090, 094, 098)
2015 - 十二首 (008, 020, 022, 036, 038, 040, 043, 046, 047, 059, 080, 089)
2016 - 八首 (013, 029, 049, 055, 064, 065, 079, 097)
2017 - 六首 (010, 012, 039, 048, 061, 096)
2018 - 十首 (037, 045, 074, 076, 078, 085, 086, 091, 093, 099)
2019 - 八首 (007, 009, 018, 023, 024, 041, 051, 063)
---

From cm

冇可能冇

撐起雨傘
二零一九都有
好難冇榮光

任我行第五

中！
005 任我行 - 陳奕迅 [2013]

我估下首係未來見

關鍵第四位

牙醫

空港係咪無了

咁三甲一定果三首啦

估下首小明

004 青春頌 - 許廷鏗 [2013]

應該：
榮光
未來見
假使

Agger

作曲好多首都係澤日生﹑ 藍奕邦同馮穎琪

藍奕邦

Cc vicky 太正了

假使世界原來不像你預期
第三

003 假使世界原來不像你預期 - 方皓玟 [2017]

未來見同願榮光

似榮光第一

有共嗚嘅歌曲

未來見第一了應該

002 願榮光歸香港 - 香港人 [2019]
RubberBand

未來見

終於有第1

COME ON!

Song of the decade

001 未來見 - RubberBand [2018]

《未來見》都係我自己嘅第1

Finally

一齊J下先啦

Song of the Decade

001 Rubberband - 未來見
078 心之科學 - 容祖兒 [2018]

我覺得啖我口冤氣gur晒

要建立更舉認受性嘅民間頒獎典禮

緊係J呢個版本

Hours 演唱會 take 2版

頒完好開心
希望香港音樂係黎緊十年都可以茁壯成長

old news
原來連登搞過廣東歌頒獎典禮

18 年搞得成
19 原來無左

記得有投過
今年有冇得整

舊年點搞得成吖

今年十大個threshold應該推到150-160,因為已經出現多首歌播到140嘅情況

個個禮拜都低位😭

其實四台有邊個榜真係論質素，港台有時好多高質歌冠，有時又俾啲垃圾歌上榜

好可惜 但點會有心情搞

反而睇cool music, 私家音樂嘅榜仲覺得正路

港台個榜連阿煎首敢同迷魂陣都俾上，呢啲垃圾歌係903影都無，所以好難講

小巧鬼係universal? 人地media asia wor

港台只可以話比較大路 做到balance
但08年後冇冠過hocc

media asia 大公司上年係903獨大，咁先幫倒佢攞女銀wor，仲高過AGA

你班人903係又鬧唔係又鬧，唔播又話903無taste淨係支持主流，播又話人偏

唉 鄧連詩雅唔抵
到此為止唱到街知巷聞
都淨係排51

呢十年香港人過成點？
而首歌有冇回應過時代？

睇論盡

咁又好似冇
不過咁咪即係情歌唔會上到高位？

單獨一位樂評人就算啦
CM共和榜好似係集體智慧
出黎個結果都幾有sense

私家音樂又係點數榜
唔太熟樂評page sorry

如果係揀 100 pop song of the decade嘅話
shiga一定唔止咁少歌入
到此為止亦一得排得高啲
但今次揀歌除咗流行之外
仲有好多因素影響
冇得咁講

想講歐美越嚟越悶，呢幾年billboard top 20長期 hip hop/抖音歌霸佔。同埋人地資源咁多，香港越嚟越少人做音樂，緊係靠食老本，如果唔係遲啲唱都無得唱。批評人聽歌窄不如推下啲更加應該支持嘅歌啦。

Cool music個十大頒得算好好，歌曲緊扣社會脈搏之餘，音樂質素同流行程度亦取到平衡；期望來年香港有更多更好嘅廣東歌同音樂人做好音樂

共和榜seems the best

但有時都會嘈交

其實如果唔係近年咁 依家排高位嘅歌未必會排到呢個位 會多好多其他題材種類 包括你嘅情歌

港台不嬲唔撐hocc, 填海華佢地最鐘意，同埋以前頒獎成日hea9啲好hit嘅歌手

如果有一頁有晒100大加埋簡介就好，要禁去後面先睇到簡介

agree CM共和榜正啲，論盡都係個人喜好

私心想per se多d人識

鬥快好聽

逝水如斯

一，別來無恙，矛盾一生，到此為止都算係咁，睇下Dear Jane一首都無。

其實我以為Shiga嘅舊街角會入到百大

私心想沒有你我甚麼都不是入多過別來無恙

咁又係
Dear Jane 三部曲竟然冇
我都以為舊街角會入到
都幾有意思呀呢首歌

側田一首都冇？

咁講衛蘭都冇

如果係上一個年代應該有幾首

論盡直頭私怨行先

見到有Let Us Go Then You And I真係好感動
Mami把聲夠Raw，令到每一粒詞都好入心

如果大家未聽過，真係值得用5分半鐘去睇一次佢個MV

迷魂陣根本垃圾
Lalalala...
兒歌咩大佬
本身為表演先有首音樂
星夢無啦啦搵兩條友唱到 k歌都不如

903好似就上"敢"
迷魂陣依D垃圾唔好提了

波雅斯 親愛的幽靈

我可能講得唔好令你誤會，我唔係批評人聽歌口味，只係講緊一個現象，回應之前有人討論「主流」音樂嘅話題

其實我覺得音樂口味狹窄主要責任不在聽眾，因為時下興咩音樂係受好多外在因素影響，尤其唱片公司/媒體推咩歌

你講嘅「靠食老本」就係香港樂壇最大問題，永遠諗住市場只buy某類歌就keep住推同一類，缺乏前瞻性，咁只會越做越差，永遠唔會有進步

90-00年代初嘅樂壇都會有快歌、甚至另類歌hit得起（例如王菲），而家近乎零，只有K歌有多啲人聽，就知香港樂壇退步得幾緊要

我知一定又有人會話唔係呀，樂壇每年都出產好多非K歌、偏鋒啲音樂，樂迷自己唔去搵就話冇...等等

要特登去搵先聽到，就正正係非主流、小眾，而點解唔能夠成為主流，原因就係唱片公司唔會用呢啲歌做主打，唔會花資源去宣傳。佢哋會話市場唔受、會蝕錢，然後就年復一年去做差唔多嘅嘢。呢個就係業界短視，流失左咁多樂迷都唔諗辦法點樣挽回佢地嘅心，只係著眼眼前微利，形成一個惡性循環

所以我好欣賞啲堅持自己風格，靠自己殺到條血路出嚟嘅歌手，例如Serrini。希望香港嘅獨立音樂人可以做多啲有質素嘅音樂同發到圍，活化沉悶嘅廣東歌壇。靠大label同已經變成大公司應聲蟲嘅903真係冇前途

叫我

其實舊年我同謝安琪巴都有傾過搞唔搞 不過最後都係擱置左
記得好似有另一位巴打搞過 但係好似完全冇人理
上年唔搞主要都係覺得大家都唔會有心機參與
今年如果情況許可嘅話都想搞返 始終無論世界點變 本土文化嘅傳承都唔可以停

今年如果搞，現在有咩已經可以準備定，唔洗到時去到年尾入資料入餐死

前年入圍準則就係四台上榜歌，我記得我用Excel執都係搞咗幾個鐘，所以都ok嘅

好似有400幾首

好似係咁上下
反而你提醒咗我，今年可以早啲搵連仔幫手宣傳下，記得前年太遲決定做呢壇嘢所以冇乜人知

Wonderline
慶祝無意義

上一首叫hit嘅快歌係咪重口味?

有啲903好捧嘅歌手,港台嘅成績都好麻麻
小明,周國賢,好少拎港台獎

小明港台其實播得唔少 但播極都上唔到榜

親愛的幽靈
今年唔知幾時有歌出

佢暫時得假使世界原來不像你預期一首拎過港台十大

I love mami

說一句 / 舊街角其實都好值得入

Pretty crazy

希望903 ban敢

所以無一個台係最有公信力

轉載：

二零一零年代百大單曲

感謝各位過去大半個月的支持，以下為百大單曲於各個串流平台的Playlist：

Spotify

KKBOX

MOOV

YouTube

Apple Music
稍後更新

部分歌曲未有於部分平台上架，因此稍有缺漏，請見諒

鳴謝：ed8761ed(Spotify)、賴爽(KKBOX)、Wonders(MOOV)、cymusic(YouTube)

有無類似幸福之歌/未來見 既歌推介

我好鍾意李拾壹作嘅曲

song of the year and song of a decade

心之科學入到一百大都係問號啦
寧願係牆紙/小日子入

【年代百大選】結果公佈 post #3154有詳細嘅分數list
未來見遠遠拋離其他歌，成188分
講緊第二名願榮光係89分

男版好聽啲

謝文欣Ally - 《偶像傳奇》 Official Music Video

咁快嘅

洪卓立 Ken Hung《無他》(No Big Deal) [Official MV]

似躺一躺個期啲歌咁

有喺現場聽哩個take2真係人生無憾
Take1 炒咗少少車 take 2落足奶力唱

穩穩陣陣又一首... 水過鴨背嘅極致

我覺得點都好過再唱慘情歌，好過上次首"let's get wet "

如果唔係病，再加上佢本身hea，其實佢絕對捧得起，眼見同期比比鳥同拍乳

佢咁樣做法仲有新歌已經執倒

今晚9點有aga 演唱會睇

其實佢出歌好密
但。。。好似冇人理

都唱得唔得，有時啲歌係唔差，但佢個vocal好累事，一兩次就還可以接受，但係佢唱咗13年啦，每次聽完都幾失望下就冇意欲再聽

而家睇返，覺得aga 唱緊fing 嚟fing去嘅時候有少少似大媽舞

佢係咩歌路都一樣聲 仲衰過陳柏宇

依樣真，反而佢以前啲歌仲好聽，無聲佔有、勿忘草嗰啲，而家越唱越差

佢近幾年掛住打機
音樂方面hea到
得鬚根係比較好聽

呢兩首同一夜城係我覺得佢最好聽嘅歌
但佢真係得呢啲情歌好聽

閃先果堆玩味歌 但用同一把聲真係麻麻

鬚根好撚重覆
唱k唱過一次重覆到好悶飛左

林二汶 Eman Lam X Jer柳應廷 - 水刑物語

呢首好聽

安仔翻唱Nowhere Boys

本身demo係俾女聲唱
不過阿Jer高音carry到
今次有二汶把聲仲正

預告: 聽日有《無忘花》

Dusty Bottle原來唔聲唔聲出咗新歌《Break It Down》
KKBOX Spotify有得聽

莫文蔚出廣東話新歌《呼吸有害》

好似係唔知乜鳩飛虎主題曲

下星期在家音樂會Janice x gin lee

jer x on 唱返on啲歌即刻覺得on贏

依個組合開得拉闊

香港唱片商會銷量榜 Week 16 @ 2020.04.25
本週名次 / 上週名次 / 上榜週數 / 唱片名稱 / 歌手名稱
01 / New / 01 / Finding Charlie / 林奕匡 Phil Lam (1 week no.1)
02 / Re-Entry / xx / 101 音樂大全 / 許冠傑
03 / Re-Entry / 12 / Can You Hear / 譚嘉儀 Kayee Tam (1 week no.1)
04 / 02 / 09 / Dream Songs: The Essential Joe Hisaishi / 久石讓 (2 weeks no.1)
05 / New / 01 / 鑽石閃爍特藏巨星篇 Boxset / 合輯
06 / 01 / 03 / Future Nostalgia / Dua Lipa (1 week no.1)
07 / Re-Entry / 12 / 摩天動物園 / G.E.M. 鄧紫棋 (3 weeks no.1)
08 / 03 / 06 / LAZY MUTHA FUCKA / LMF XX Year Fest (1 week no.1)
09 / New / 01 / 小時候的我們 / 周興哲 Eric Chou
10 / Re-Entry / xx / 環球百花齊放 - 許冠傑 / 許冠傑

出榜專輯：
歌姬の戰紀 Collection Box 2 / 關淑怡
哥哥的歌 / 張國榮 (2 weeks no.1)
浪漫大本型 / 譚詠麟
After Hours / The Weeknd
I Am What I Am / 張國榮
When We All Fall Asleep, Where Do We Go? / Billie Eilish
19 Moment / Supper Moment

點解譚嘉儀咁賣得 完全唔明

靠首can you hear

903今次有上許靖韻，可能因為在家音樂會

吳若希就依然上唔到

唔buy星夢歌手 除非好似胡鴻鈞識作曲咪上你一個禮拜 （pakho同鏗係例外）

林日曦老婆

成日都醒唔起

啱啱CM又公佈咗第一季季選結果

華納今年咁揼本呀
又幫牙醫同DJ出碟 仲要兩個都大碟
仲要幫Mag 豹 Fi出歌 又幫Jude同洪嘉豪谷十大

牙醫應該份約寫咗要一年一大碟
以前就話係啲唱片公司用嚟逼歌手嘔啲歌出嚟
而家變咗係華納要諗點分資源畀牙醫出大碟
目測Jude同Kaho今年任務已完成可以收工，一人一首十大
陳蕾飛埋去美國造歌，我估今年應該要出大碟/EP?
Mag上年拎咗十大，睇嚟已經透支咗今年嘅quota，只好專心出埋隻碟佢算
Fiona就...睇下佢勤唔勤力先啦，次次都話儲歌錄歌，最後一首都出唔到，今年肯出歌嘅話可能會爭到一首十大？
Janice就等完約feel, 應該可以出隻新歌+精選掠埋最後一轉油水

KAY又入晒兩首
再度第一陽台第五

可能見上年寰亞掃咁多獎
華納都想試下揼本啲睇下掃唔掃到

馮允謙 Jay Fung - 開始倒數 Last 7 Days (Official Music Video)

jay fung

今日5首新派台歌:
自問自答 - KAHO洪嘉豪
金都 - Stephy鄧麗欣
開始倒數 - JayFung馮允謙
Break It Down - DustyBottle
凡人不懂愛 - Hubert胡鴻鈞

Hubert嗰首又係劇歌…

其實華納點賺錢

今年仲要收入大減

真係好鬼佬feel

屌打ripboy

其實同樣問題都可以問上年嘅寰亞

林生可能有錢燒

但華納...母公司都係搞音樂

問題係點解林生要燒錢係On仔小巧NWB同Feanna身上，雖然我都幾鍾意佢哋但都真係睇唔透

咁同燒錢搞電影一樣啫

Feanna仲會唔會有歌出

好似去咗英國讀書

但有啲舊
Imagine dragons啲 side track咁
舊年啲歌正

電影都叫有啲可能突然爆一套大收，當擲骰仔咁啫
音樂真係難啲，尤其而家出實體碟除咗上咗神枱嗰幾個之外都真係蝕硬

我聽完第一個感覺都係好imagine dragons

其實youtube點擊分到幾多錢？

睇番wiki
華納多人但人人都發力嘅話，除番開應該有賺
寰亞一樣咁多人，但係搵錢能力差好多...
可能係林建岳想保持住喺香港娛樂事業嘅影響力，幫到佢繼續做政協搵更加多嘅中國生意，所以養住咁多人
但咁樣都有好處嘅，如果冇咗寰亞，班有料嘅歌手真係未必會有公司簽...我哋就少更加多好歌聽

寰亞同華納都勁有心做
反觀資源多嘅英皇同環球

新冠肺炎持續，為助全港市民對抗疫境，及幫醫護人員打氣，東華三院將於5月2日晚上在網上舉行「LOVE actually LIVE actually」抗疫慈善音樂會，請得兩大樂壇天后容祖兒、楊千嬅，還有蔡一傑、梁詠琪、梁漢文、周柏豪、許廷鏗、陳柏宇、林奕匡、連詩雅、林欣彤、李幸倪、JW（王灝兒）及樂隊ONE PROMISE等，以靚歌sing援港人。

英皇啲新一代…

愛允謙

洪嘉豪 Hung Kaho - 自問自答 Monologue (Official Music Video)

洪卓立咁快又錄新歌

Diu
迷魂陣 勁歌金榜亞軍歌
星夢呢個樂壇毒瘤幾時收皮

華納想造多個周柏豪出嚟
啱啱先發現兩個都係冇英文名，Kaho同Pakho

但pakho唔唱得 咁都整個複製版

紅呀嘛
不過周柏豪有唱作

曾樂彤作詞不過首歌唔錯
MV女主角好靚

hkh係live話
知道tlt對歌詞有研究
所以搵佢笨
叫佢幫自己寫過幾首demo詞
其中一首就係呢首

環球個brave nusic不錯啦

AGA Mad(Remix) with Ghost Style

梁漢文十月紅館

咁快決定

點解依條友仲有演唱會開霉足咁多年，半紅不黑

仲第五次

讓個期俾人啦

霉足咁多年，但其實好多歌

話說PK鄧同明星足球隊食飯條片爆出嚟嗰日
佢有fans喺佢度comment話幾驚你奶共同喺條片度出現然之後佢like咗嗰條comment LOL
估唔到佢竟然疑似係黃

但佢個樣係最似會奶到雪雪聲嗰啲嚟

佢嘅人氣同comment數應該唔存在like錯嘅可能性

屌

佢圈內人緣好好 大把人幫佢

對比起big4其餘3件,佢算係咁
雖然許志安其實唔係衰奶共

所以你話佢霉

其實佢又有好多歌 好多嘢撈

算低調

唔係大紅大紫 巡迴全國無份 所以唔洗奶共

又唔係撈唔掂 要奶共R撈

多年儲落C9 fans

身形又無走樣

唔洗上流行五十年走金典廢老路線

但佢唔奶共上去R撈到底呢幾年靠咩搵食

咁多好歌，咁多人幫，喺嗰個年代都上唔到位，真係有咩問題佢自己先知

衰飲酒囉

命水呢家嘢……
你睇吓CD勤要入行三十幾年先攞到男金

老老實實

咁走廣東省酒吧都夠生活嘅

陳柏宇有期都係咁

佢足球隊識咁多人

走下美加澳洲賭場show 都叫有工開掛

蘇永康衰吸毒
許志安衰偷食
梁漢文衰醉駕
張衞健衰大鬧天宮

其實佢係差觀眾撐, 對佢唔會討厭,但談唔上喜歡咁
如果佢遲20年出道,分分鐘會好似陳柏宇咁比觀眾力撐上位

如果陳柏宇早20年出道呢？

命運可能同娘炳一樣

多歌咪又係唱果堆

安仔未衰前隻碟仲好高質架

呢排咁多人出歌

流淚行勝利道 你的男人 嗰隻

咁佢唱歌係掂嘅
chill club都揀唔少佢啲歌唱

佢同幾隊band一齊開show個表現都好好
雖然係好多高音假音上唔到,唱到死咁濟
但佢而家仲肯試呢啲其實都幾難得

會唔會好多係上年儲咗落嚟嘅歌?

雖然好多人笑佢紅唔起，
但講真，佢九十年代尾、千禧年代頭 叫做香港樂壇仲有少少餘暉嗰期，上到二線頭，叫做做到啲成績啦
依佢實力去到依個位置算唔錯

btw佢前前後後左左右右都藍到黑，好難想像佢黃
可能只係咁啱冇去到個飯局

鄧麗欣 Stephy Tang - 《金都》電影同名主題曲